到底點解要反黑豹？

講特技，韓國追車嗰段超曬班。

講搞笑程度，黑豹個妹表現出色，帶到氣氛，唔少外媒都讚佢做得好，實驗室黑豹買裝嗰段已經睇得出。

講劇情，係就係大路左d，但係個plot你唔係同我講廢得過Iron Man2同雷神2嗰d呀話

講反派，Killmonger無論係神態，對白演繹，態度都極投入到角色嘅身份，心情，要同其他Marvel電影比一定有反派top 5。

講氣勢，黑豹翻生出黎一嘢整爆架飛機嗰吓同邊境部落參戰嗰吓都已經型到出水啦。

咁都叫悶嘅話我真係冇乜嘢可以講落去

獨立電影票房第一你班連登仔就話人左膠黑人課金喪入場睇，Captain Marvel又唔見有咁嘅成績？一句左膠就抹殺人地成功背後嘅努力。同埋本來黑豹就係漫畫黑人做，定係你地想由白人做黑豹個角色變white panther？

早排有個post講話咩個人marvel電影心水排行，見到勁多人擺黑豹係最尾，都唔知班友連Hulk套嘢都有冇睇過跟風盲反唔會顯得你好醒，只會顯出你係on撚鳩

btw有point咪拎出黎駁，負皮上一頁係駁唔到定點

支持，最鐘意隊長同黑豹

反而幾鐘意黑豹，覺得個角色好有魅力
Marvel 咁多套最鐘意係iron man ,第二就係佢

係智障仔眼中，任何魅力都會俾膚色掩蓋

故事太公式化

不過我幾鍾意個反派，仲型過黑豹

連登反黑組勢力強大

公式化還公式化，點樣將簡單嘅故事精彩咁表達出黎都好考導演功夫，Marvel電影其實9成到係同一個套路，根本反黑豹嘅連登仔係特登針對套嘢

如果有美國隊長2既打鬥都仲好D,但係一個主打近戰既黑豹成場既動作戲太失望,都係荷里活式左cut右cut咁打
而且左膠味好濃套戲最多只係偏中間,但係又比黑人捧到超高
劇情真係好大路....當然你要用最差果2套去比都得既....

冇人入黎駁鳩我睇黎都唔係咁大勢力姐

兒登仔身體構造setting咗一見到女人、黑人就會神經反射左膠左膠咁叫，你問佢左係邊膠係邊佢自己都答你唔到

先唔好講歧視
純粹講華人審美觀係好難欣賞黑人
但係！黑豹真係好撚靚仔，身型又fit
對比其他黑鬼例如WM falcon簡直係超班
講返歧視，連登仔咪又係白人至上主義
黃種人不特止，仲要係中國人
仲係溝左南亞dna嘅南方種，身材矮小瘦弱
幾廿套superhero movie都係white trash做主角就開心？

civil war懶係型咁追殺冬兵冇打嬴過
本傳去到尾連killmonger都係打唔嬴靠運同主角光環取勝
無限之戰俾spacedogs同thanos再貓仔咁掉

屎上最廢男主

又唔見連登仔反nick fury war machine同falcon

打戲當然係冇美隊2咁好睇，但係黑豹有科技cgi（開場救人/韓國追車）補救，美隊2幾乎係0特效，所以其實係可以平衡翻。

左膠味其實真係咁濃咩，黑人做嘅電影就係左膠唔通？如果你要話killmonger想幫黑人發揚光大呢個橋段嘅話，我覺得只要合理解釋到唔係格硬黎就完全冇問題，開場俾人殺老豆同佢成長經歷一一都可以鋪排到佢嘅動機，何來左膠味濃？同埋最後雙豹互毆重點係佢地嘅對白，而唔係打鬥，Killmonger講嘅道理連T Challa都駁唔到，甚至要質疑自己嘅想法，咁嘅反派已經係非常完美

其實...係ok幾好睇
但又未去到瘋狂吹奏上曬奧斯卡咁
係啲人吹奏得太西利先造成反感

留意翻，黑豹高速公路追黑豹係一個打幾個，美隊同成班警察去都要對付，打killmonger叫shuri開火車係佢自己嘅諗出黎嗰戰略，何來運氣？
無限之戰派自己成個國家軍隊出黎幫手打交，仲唔夠咩。
同埋你答吓我有邊個打贏左thanos？

佢地都唔係主角

就係駁唔到但最後都係做左膠先最奇怪

因為本身killmonger個動機係扭曲左ga嘛，你見doctor strange係泰坦星駁唔駁到thanos？最後thanos咪又係俾人打敗，基於殺戮同威脅建立出黎嘅和平係極度脆弱，所以黑豹殺佢都係合理

反nigga

其實黑豹好好睇
你都指出左好多位值得欣賞

我好記得killmonger登基嗰下鏡頭
由upside down 轉返去正常視角

記得嗰陣有人話啲動作場面好流
我再睇返又唔覺

但佢啲cgi未去到可以補救動作嘅級數
睇完黑豹喺內戰嘅表現見到啲咁嘅打鬥梗係唔收貨啦

奧斯卡都係睇年份嘅啫

最尾打鬥唔係重點，咁就咪拍咁耐打鬥啦
你話個重點係對白+打鬥都合理啲吖

咁佢地對白真係先係重點啊嘛，貫穿套嘢成個故事就係最尾嘅對話

反派同黑妹搶戲過黑豹

最尾膠公仔對打
其餘都唔錯 睇我名就知

同d藍絲廢老一樣

反而覺得咁多marvel戲入面最like黑豹呢個故事

佢細佬好有型

鍾意黑豹首歌

明明內戰入面好有貴氣
獨立電影變左薯仔

個男主角係當年奪命異能嘅其中一個主角
奪命異能係我最愛嘅電影沒有之一
當時嘅三個主角兩個依家都彈起咗
我覺得好安慰

本身內戰睇完佢出場
覺得好型
好期待個人電影

到出左
佢個國家感覺吹得太大
無咩投入感

套戲睇完一次就算 唔會想重睇
可能真係期望太高

講到個國家科技咁發達
連洲際導彈都冇
就算冇 都show 用Vibranium整既太空站呀 月球實驗室咁掛
一排排咁企出黎 揸住個盾鬥射 係啲咩既先進科技？

同林峯一樣

唔係差, 但夾硬俾人推上神枱

佢係套戲柒到，爭王位唔夠人打，比人打到就死偷食贏咗先有得食嘅藥草吊命，再聯合外族反攻自己國，偷食藥草不特止仲好意思著偷返嚟嘅甲打新國王，打柒完新國王之後又話幾認同佢理念

所有野都好，就係劇情太無特別

我都覺得黑豹就係爭咁啲打戲
對於一部英雄片來講都係一個幾大嘅問題
雖然佢其他嘢做得幾好
人物幾立體 同埋帶到另一面嘅非洲世界出嚟
但係無可否認睇嗰幾場打架真係令到我好失望

支持

屌佢Marvel d反派成日一出就死

黑豹個反派出多集落埋Avengers都得啦

本身個國家就唔會同人打仗就唔需要咁多重兵器，同埋佢地要隱居點整月球實驗室
同埋可以留意翻Avengers3個半空防護網係我睇過嘅電影裡面最強嘅一個，成架太空船撞落去都冇事，幾十隻小兵撞埋黎先有一隻過到。

Wakanda Forever🙅🏿‍♂️

尾段隻揪果到D特技差到好有問題 其餘都還可以

個人覺得套野唔差 但係劇情真係唔得
獅子王真人版真係吸引唔到我

btw hulk先無啲人講得咁差

眼都花

其實唔夠打都合理嘅...killmonger係特種兵+超級聰明嘅反派，同埋唔經過俾人打敗，帝查拉根本唔會想開放wakanda

因為個故事真係唔撚得囉 獅子王咁撚樣
劇情大路已經係死症, 唔洗再講
你其他講個啲最多係幫佢加番少少分
總結普通電影一套 唔值得吹奏

hulk係唔差，但係角色太樣衰，冇幾多人會有興趣睇

打鬥 特技 故事 科幻場境 全部都未達水準

The incredible Hulk我覺得幾好睇喎

故事真係好普通
唔係話佢垃圾
但唔撚好吹到佢天上有地下無咁款 （上緊果陣）

故事同aquaman 一樣
但係aquaman 睇落到爽快型棍
係打鬥動作場面問題

你講edward norton樣衰定咩

啲動作特效假到喊 打鬥嗰陣完全出晒戲
Avatar 09年已經超佢幾班，連登仔又話佢劇情弱智
結果去到Marvel就話故仔簡單先考導演功力，究竟個龍門喺邊？

因為抄獅子王

hulk本身綠色大舊衰好難吸引觀眾，edward男神點會樣衰

cg叫好?
最尾隻揪果段好撚假喎

edward版隻hulk型到癲

主要係第一集好難唔跟公式劇情拍「獲得能力，威一陣，遇boss，俾人打巢，醒覺，反cup」觀眾睇得太多呢d

打鬥又唔及ca3個黑豹，覺得係solo film入面女將軍打得仲型過主角

ca3既黑豹型撚到

冇錯 其實Iron Man1，雷1，美1，Dr strange全部都差唔多故事

最尾boss fights 好肉酸喎

E.g.? 9up唔使本？？

師兄靚抽但係我係話Hulk個造型冇ironman，thor，美隊 etc咁討好，所以先冇咁多觀眾緣姐

最尾笑9白人科技落後加無知真係好肉酸
黑人要靠部電影打飛機

一套電影塑造左一個全新既世界觀而且無bug位都可以叫劇情大路
仲有參考極多非洲未來主義既元素
反派角色鮮明立體
仲要配樂都係屈機
連登仔都係繼續睇ironman然後同人講好鍾意marvel打飛機算啦

其實火車對打係咪真係咁差假係邊，咪好正常兩條友隻抽，係套甲爆出黎嘅能力做多左少少姐

cannot agree anymore
個劇情好唔合理，無草唔夠打，重要係畀人輕鬆收皮嗰隻，有草就變55波，靠條計謀就贏到，臨尾趕收工求其寫死佢就算咁款

其實係白人記者笑佢地以農立國冇科技，黑豹由頭到尾都冇寸過人，你可以睇翻個彩蛋

或者咁講，佢成套戲正面打唔夠人打，靠偷呢樣偷嗰樣出矛招先主角光環贏到，比我個感覺呢個角色完全冇一個英雄/國王資格

講下點解反dc 好過啦，單係打鬥特技已經屌打marvel 了

接受唔到一個咁高科技高文明嘅國家要靠打架選國王

其實真係唔差
我都唔明點解咁多人話佢差
我自己都幾鍾意黑豹

唯一不足就係 動作設計無CA3咁好,
CA3入面黑豹真係好型,但個人電影入面D動作唔拍到呢個水準

主角人設太差
比michael b jordan做黑豹我諗無乜人會反

英雄/國王唔應該由佢身手武功去定奪，成大事者心智最重要，經過內戰黑豹可以放低仇恨，經過黑豹電影佢學識用自己能力幫其實國家，咁嘅心智成熟已經夠資格做國王

黑色肌膚給他的意義是一生奉獻膚色鬥爭中

認真：因為個個期望導演會好似上一套creed咁打鬥
可惜題材唔同！

內戰嗰時已經憎佢，串柒柒咁，如果同隊長一齊唔着甲打應該俾人打死

wakanda forever

內戰好撚型
但係獨立電影拍到無乜魅力咁
劇情太平淡無咩驚喜
打鬥同畫面都唔係特別精彩

英雄/國王唔應該由佢身手武功去定奪<<<而家打架選國王喎

連登仔真係好有深度

出場少又俾人話廢
無限之戰 marvel夠膽拍到黑豹出場多少少
稍為carry下
一定又俾連登仔左膠左膠咁叫

打打下又露個樣，打打下又露個樣，知你想個明星有曝光率，但有時覺得黑豹面罩真係好型，可唔可以唔好打幾下，又露個面罩出嚟

打架方式冇豹嘅型態，明明美隊內戰個陣，打到成隻豹咁好型，一到咗黑豹即刻變普通英雄打架咁啲姿勢

你係咪唔明我講咩套戲用白人記者黎笑9白人無知 主角笑而不語
俾班黑人睇呢套戲咪覺得好爽囉
十足十大陸抗日劇入面既日本人同中國人形象咁

你會唔會太過敏感？咁套戲setting係wakanda好高科技啊嘛，定係你覺得黑豹整個powerpoint出黎講曬自己d科技出黎做彩蛋會精彩d？

覺得劇情好唔合理
唔明點解反派個角色會係反派
明明佢真係有資格繼承皇位，而且又打得贏Chadwick
利申：非racist，覺得Chadwick Boseman 好靚仔

有講錯我會返去重睇

爆谷片講深度？

第一次入劇院睇戲睇到瞌眼瞓就係睇黑豹
一黎悶撚到仆街 打鬥又唔好睇
二黎可能真係太黑

因為英雄電影要邪不能勝正（A3例外，因為結局係A4）

WAKANDA FOREVER

清既品味

黑豹套甲真係好型

佢嘅background music都好正

見到黑人就盲反
又冇角色係乞人憎
我覺得幾好睇啊

咪就係 做乜搞鳩我
Ay eggcept yourah challangu🙅🏿‍♂️

但根本所謂嘅反派先係 true heir
點解佢會係邪

咪臭係，隔離post啲人都on99，一套爆谷片討論咁撚耐
全世界既人又係on99，期待爆谷系列到去排隊都有
Marvel又係on99，爆谷片都講個全新世界觀又參考埋啲乜柒未來非洲主義，連班國際關係學家都咁鍾意又分析套爆谷片咁又係on99
所以得連登仔一句串柒柒就話套電影係垃圾爆谷片最唔on9

Wakanda sometimes

大致認同呢個review

佢理念係用暴力同軍事威嚇令其他國家唔好蝦黑人，簡單d講既係鼓吹打仗，話佢邪都有道理嘅

屌根本係你同連登仔講深度最on9

連登盲反力架
講完

炮谷片唔俾討論？炮谷片有佢市場價值，但夾硬加政治元素就係核突，點會唔令人反感
你講到咁有深度不如講下睇完之後有咩啟發？

樓主咁大篇提都冇提過主角本身
個人唔太中意黑豹原因有二
第一就係黑豹自己唔吸引
第二就係反派格硬被主角拉落馬 淨係因為佢唔係主角 都冇做錯啲咩
樓主講嘅正面大都認同

公道講黑豹邊度有夾硬加政治元素，原著就係黑人英雄，劇情都冇白人vs黑人，左膠係邊？

好似林峰拎亞太區咁囉

因為Shuri同Killmonger實在做得太好，甚至將帝查拉比下去。
反派鼓吹打仗都冇錯咩，佢思想理念其實同希特拉好相似

不嬲覺得好好睇
睇住主角被奸角挑戰自己嘅價值觀
最後發現奸角有道理而自己有所成長
呢樣嘢有幾多戲做到(仲要做得咁流暢同打動人心)
仲有套戲其他方面都做得好
拍攝,音樂,美術呢啲都做得好出色
自己上YouTube睇吓人地啲video essay點分析套戲就知
其實套戲就大概值8/10
荷理活班左膠係吹奏到值9-10/10
但班連登仔就踩到只值2-3/10

反派型過主角
劇情無新意
打鬥 特技一般
成套嘢高不成低不就咁

屌老母華生入到非洲拍到成個白痴仔咁，加埋暗示乜鬼嘢非洲未來主義，不過公道啲講，本身唔係好明顯；俾啲左膠吹一吹之後就......

故事劇情差，反派仲吸引

認同

故事太公式化
睇三份一估到晒咁濟
同埋我入場係想睇黑豹啲能力有幾勁
點知得韓國嗰度有能力睇
其餘全部係飲藥拎走能力打爛仔交
最後大戰以為有黑豹vs黑豹啦
點知又入地底令戰衣無效化

再講 演員靚仔靚女實係睇得投入啲架啦
黑人都可以好靚
但入面生得好樣既又冇幾個
咁邊忽好睇呀

因為黑人女人點睇都唔順眼

因為上映前比人吹得太大 影評人個個讚到上天
實則就一貫Marvel個人片作風 中規中舉咁無咩特別 個種期望落差真係好大

咁其實mcu有黑豹加入就預左要俾佢威兩嘢ga啦，唔通講到佢係垃圾地底泥咩。左膠吹奏係翻，但係咪真係連登仔口中所講悶到仆街嘅垃圾呢

黑豹好型喎
明明黑豹、鍋物仙同falcon都係黑人演員，但係就係覺得黑豹正啲，其他嗰兩個就

得罪講句

黑豹咪係人類版嘅LION KING

因為T Challa夠成熟同型

一，「爆」谷片可不可討論，爆谷片本身就係指套戲無深度，單純睇特技或動作，而我本身就唔認同黑豹係爆谷片，所以唔明你問緊乜
二，黑豹本身就係圍繞黑人既電影，咩叫夾硬加定還是你話到比我聽佢劇情唔合理同夾硬合位係邊？
三，你本身話佢串柒柒，之後又加話佢夾硬加政治元素，我覺得你比起套電影夾硬好多
四，如果你仲停留係一套電影要帶比你啟發先可以算做唔係爆谷片又或有深度既，咁你同好假的肥仔堆小學生寫既閱讀報告程度無分別

無能力個點講得好好
中間睇到好無癮
內戰明明好型 動作好流暢

鍾意Civil War入面個黑豹

見到樓主話ca2 冇特效都知低能
大大架飛機喺天上面飛
大大個黑鬼張對翼出唻

唔好話反 不過就吹太大囉

後面打鬥果場真心柒
同埋黑人打曬飛機咁 其實多人反原因好簡單：overrated.

Chadwick Boseman好型

個劇情完全無特別
打鬥場面唔好睇
完全無必要要支持個主角，反派既描述好格硬
過份吹奏
男主角成套戲講野既速度好慢，成日chok樣，個樣極傲慢囂張

最大問題係成個角色故事背景個原先設定根本已經超唔合理
咁高科技又麥又麥，點知個個仲係拎住支矛
選國王又係靠打交
極多位置採用返真實非洲人既方式，但放係一個高科技置家根本極唔合理

例如依個，騎馬？

下面就個人感覺d既評價
D人服飾我真心覺得好樣衰，淨係比到土豪feel,好似見到大陸人果種天生就討厭佢既感覺
成班人係到鳩叫咁就好似好型

反cm我明 但反黑豹果班真係唔知咩事

我屌佢串柒柒係講緊內戰嗰陣黑豹呢個角色，唔係套電影
你睇到咁有深度不如分享下，陶傑都話係垃圾，我就真係睇唔出

我覺得黑豹無野，不過套個人電影本身麻麻地（咁點都好過雷2、大概同DS Gotg2同呢咁
反而佢喺Civil War Infinity War都好型

反派動機有曬起承轉合都話好格硬

同埋你cap呢個scene係喺邊境地區，wakanda要扮農村先扮冇科技，佢都未入到城市，梗係騎馬，唔通揸寶馬？

我都覺得黑豹好睇

我開頭靜係覺得套甲好撚型
睇埋呢個分折先發現套野其實好好
係我地唔明姐

冇錯 CM個角色係戲入面串柒柒同個演員Brie係現實又咁多口水，有人反真係唔出奇。係黑豹明明演員冇問題，角色又唔討厭，咁都有咁多人反

本身套戲無乜嘢 中規中矩
係啲人事前吹奏到11/10
然後左膠又利用套嘢做propaganda
講到黑豹係種族平等 歷史進程嘅一大步
一有review批評套嘢 班癲狗就出嚟屌人racist

喺呢個政治敏感嘅年代難免會有人反
所以多人屌好大部分係media/fans做成 而唔係套戲

黑豹多人反嘅原因唔係因為黑人主演
好記得內戰完嘅時候好多人都好期待黑豹正傳
因為個個都覺得好型
點知去正傳時，由頭到尾都無內戰時嗰種威勢
當中打鬥位又同最終戰又做得好差，得樓主你講嗰兩個位比較好睇
而且故事都只係不過不失(當然好過im2 thor2嗰啲)
但係竟然被外國影評人認為係最佳嘅marvel電影
讚到天上有地下無咁
就係咁先惹來咁大反感
如果班影評人只係話呢套係一套唔錯嘅電影
我相信就無咁大反對聲音

我意思唔係反派動機格硬，而係套戲形容佢係反派好格硬
如果局外人睇，純粹係兩條友爭皇位，無人係正義or邪惡
無必要幫黑豹

下段黎講，淨係計wakanda 要扮農村我已經覺得成個故事背景都好on9

又例如依兩張，
一張係到吹號角，？
一張d服飾，明明戰鬥裝，著到成個野人咁，武器要近攻。根本極唔合理，真係高科技會咁？

答咗你 大部分人反緊政治宣傳同未上映前打手既瘋狂吹奏
唔係套戲劇情

以為睇緊2000年代嘅電影

其實呢個po係針對盲反嘅連登仔，班友又話悶又話左膠思想（根本套戲就冇左膠思想），唔想俾人識穿自己盲反黑人就用悶黎掩飾，肉鳩酸，自己反乜都唔知

其實我自己覺得如果唔以爆谷電影角度黎睇，佢係唯二套可以帶出咁精彩同有深度邏輯論辯同反思嘅marvel電影（另一套係infinity war thanos），而唔係齋入場睇特效爽吓就算

我認同佢表達嘅概念可以好好
可惜嘅係台詞一般，無咩深刻嘅對白
又或者主角同boss無一場令人深思嘅辯論場面
變相係眼高手低，浪費左個題材
如果做到嘅，相信可以加唔少分

我覺Black Panther真係冇連登仔講得咁差，不過有唔少位都做得唔好

呢套戲嘅CGI係差撚到要洗眼，睇過應該明

好多角色係套戲冇太大意義，成日行行企企係到講野

個開頭同轉折都做得勁突兀

藍色窗簾

巴打一定係哲學大師

但係如果由Chadwick Boseman 做 Killmonger 又好似太柒

同埋黑豹完全無一個特色，其他人著左佢件野已經取代左佢
佢可以係成個國家戰士都係黑豹

雷神：出身係神
黑寡婦，鷹眼：個人能力
Hulk：個人能力
隊長，能力，個人性格

唯一相似係iron man
不過iron man自己製造既，同埋Ironman 成個角色差咁遠，智力差幾班

連登仔係咁 自己最種族歧視 又唔知人地鬼佬一樣歧視黃種人 人地眼中香港人同中國人一樣炸成日以為香港好有優越感

好型

我比較喜歡用腦睇戲

bp既存在仲唔夠左膠?
非洲班黑人經過幾千年既演化
仲住緊茅屋
作個wakanda出黎俾黑人打飛機
吹到公主智商碾壓群人( 非洲黑人智商平均唔過95)
IW 仲要串到bruce banner一棟都無

臨尾出黎直線抽擊
同大家講 我地唔要起牆 我地要大愛

樓主:（根本套戲就冇左膠思想）

要好似啲特務片咁用投影機 + Slideshow

事後睇番好睇囉 果時俾人水左話marvel最垃圾無入戲院睇

用腦睇書好過啦on9仔

咁多有深度既戲唔拎出黎講(如寇比力克果堆)
拎2套英雄片係到出黎打飛機
啲PLEBS真係肉酸到
" to be fair you have to have a very high iq to understand super hero movies"

尤其跌落坑嗰度

打鬥特技好差 尤其係最尾兩個著哂甲個場
其次劇情大路 成套戲亦無帶出到Wakanda個高科技 同特色一面

加上 個人感覺 黑豹英雄特色唔強
扣除藥草同甲 無特高智商 無出色體技 無明顯既性格特徵
純靠出生背景 國家科技發達 （重要唔係自己發明）
但配備整到好簡單 重要用拳腳功夫既感覺
似低配版 iron man

原諒我唔識欣賞佢d配樂同打鬥場面，甚至佢有d配樂如咩決鬥登位個d儀式係度唱，我以為自己聽緊大媽唱歌😂整體劇情係好但大路，不過英雄片都係咁架啦。悶係實在太主角光環，同主角到最後都交唔到大愛嘅戲出嚟（我個人覺得）同美隊比，個種戲有分別。
利申：唔討厭力架

其實唔差嘅，故事大路行貨，不過不失

係衰在佢啲好撚造作嘅土著情懷同屎一樣嘅cgi姐

不評論樣子，因為會沒完沒了

T-叉啦 知道佢伯爺做咗件同自己理念相反嘅事，喺接受隻野仔嘅挑戰之前都有表露到掙扎嘅面，都叫做交到貨啦

美中不足嘅係套戲個細boss不論人設定動機都好垃圾咋嘛

你咁問不如問點解大媽隊長套野可以噉垃圾，差到可以摧毁翻MCU過往拍得幾好睇嘅戲(特別指CA2

同意 killmonger 係MCU 最佳反派之一
故事都唔差

但係講特技最尾礦洞呢幕真係好唔掂

好似打機畫面咁

killmonger Michael B Jordan

2個主角都係咁撚型

黑豹係ca3打得好好睇，但係bp就唔覺

係好多高科技但最尾都係拎著把刀隻揪好怪，復3都係，揾多幾架飛機thanos班靚都無得打啦，係都要拎刀

反派係做得幾好，但劇情唔合理，人地光明正大挑機贏左都唔服人

Michael b Jordan 正

一開始內戰覺得佢好撚型 好有王嘅氣勢 著咗甲把聲仲要好撚凶狠
但屌你到正傳變到成個傻鳩咁 係完全唔撚似一個王族 更加唔好撚講係王

劇情寫得好悶 文戲太多 節奏太慢 太拖泥帶水
成套嘢就淨係得韓國追車嗰到係有睇頭
到最後群戲同Final Battle又係拍得好差 亂得嚟動作設計又差 係內戰黑豹係個靈活敏捷嘅英雄 但final battle就變咗兩條友倚賴套甲 跳嚟跳去打爛仔交咁
原本以為Wakanda係一個科技同傳統合一嘅國家 個世界觀本應可以寫得好好睇 但事實就只係一個有高科技但又保留傳統文化嘅國家only 其實可以多啲例如建築物有高科技之餘又蘊含文化氣息 etc

我唔知 口味問題？
唯一一套marvel戲瞓左幾分鐘
同埋點睇都係普通mcu戲 做咩吹到Oscar
佢唔係提名oscar應該無咁多人反

咁CA係infinity war都唔好得去邊

我好持平咁睇
唔關膚色事
我覺得無咩大場面 同 故事真係好L悶

其實另一個遺憾係im 冇同黑妹同場溝通過
Im 件nano 甲應該參考過黑妹既design
好想睇佢兩個天才既對手戲

從來都唔明佢邊忽super hero成個故事都只係兩兄弟政變爭王位嘅小故事，一切嘅成就係靠父幹/聰明妹，黑豹有乜春用？唔好講到可以憑佢一人之力拯救國家/世界/宇宙咁威水，只係個國家實力雄厚，件甲咁撚勁，佢個妹自己着都可以做黑豹啦

比兄弟篡位唔夠抽，明明唔係王都比佢隊草犯規
夠薑唔着甲1on1呀，如果唔係其他人搏晒老命咁幫佢，一早死撚咗啦

仲有，嗌啲口號同動作，根本柒撚過大學生dem beat，完全無霸氣同唔能夠令人振奮，維京戰嚎就好feel啦

同意，就好似ant man 同 war machine 咁，邊個著件甲都做到一樣

真心你夠竟有無睇過，首先bp食左心形草有黑豹之力，戰鬥各方面都有強化，甚至有魔抗， 唔係淨係靠套緊身衫先打贏人。 唔好話人人都可以食心形草可以有能力，人地係要打贏王選之戰，係王先可以食，如果好似你咁講，ca夠可以人人打血清啦，而且心形草正係果幾個黑人族先有得食，唔係人人都可以同歷代黑釣做心靈連結，人地識你條毛，係班黑佬族先得。講打，唔好話鷹眼同bw ，人地同ca打都有可能打個和，我就唔知打唔打得過，講緊既係無著緊身衫。人地由細到大都係學緊體術，都唔知經過左幾多次任務，有一定經驗，唔明你講咩個人能力。就算性格，佢由細到大都跟住佢老豆學點做國王， 明辨事非，知道點做一個啱既國王。就算係佢信到十足既老豆錯撚曬人地都知道唔應該繼續封閉落去要對外援助班nigga，去面對佢老豆唔去面對既killmonger同killmonger佢老豆我唔係話一定要起碼好似ca咁，咁有統率力，咁識講野，但每人能力唔同，bp絕對唔係一個無特色同無能力既人

靚唔靚好主觀

係漫畫 唔係套戲

同意，rhodey只係偷左im件甲用到依家，如果唔係佢什麼都不是，佢是二等兵士

唔着suit隻抽唔好睇，真係部落味濃

反派就慘啦光明正大挑戰王位贏左
成班主角群話唔算數

最搞笑有啲人成9日話cm起源電影嚟講唔算差,
又話cm好過黑豹
我心諗用同一把尺度,如果cm都唔算差
咁黑豹起源電影嚟講點會算差,好過cm就真啦
係連登真正比人盲反既係黑豹,唔係cm

Michael B Jordan真係好撚型

自己幾鍾意黑豹

係連登仔連力架都葡萄

但電影無篇幅去交待黑豹甚至成個wakanda呢種覺悟，由始至終都係勝者為王嘅傳統思考模式。

但我覺得最致命係，導演用咗好多時間去好仔細交代一個世界嘅visual(sorry佢連非洲民族嘅魅力同神秘感都唔係好刻畫到)，同埋mbj呢個角色。

主角黑豹幾乎零struggle，或者有少少，但係無俾時間觀眾去感受，亦無俾篇幅觀眾去經歷呢個角色去成長，更加無所謂英雄覺醒。佢喺人生最挫敗嘅時候暈咗，三分鐘後佢醒返，呢個挫敗亦都交代完，所以呢個角色係令人無任何感覺。

導演只係完整陳述咗一啲事情，唔係講緊一個故事。簡單大路嘅故事可以講得好精彩，但黑豹做唔到。

鍾意個反派多啲

仲有其實 T’Challa 喺漫畫好醒
係 tony stark, Reed Richards (mr fantastic) 級
唔知點解去到MCU好似蠢蠢地咁俾個妹玩

利申唔反
但係最終戰就真係拍得好柒
剪接太多睇到唔舒服，一節節咁，完全唔知打What
仲有兩個黑人黑甲配埋個黑色背景真係睇到眼都花埋
架車根本唔夠光，兩條友都仲係黑色
唯一一個長鏡頭仲要影背脊，真係考驗視力

終於有人撐黑豹，其實我覺得黑豹個角色好型，唔知點解咁多人反

有柒味
好似鐘意Will Simth 唔一定鐘意黑豹
鐘意黑豹但唔鐘意佢d女將軍 （真係好柒）

唔知其他人點反法
只係身型喜好有差別

劇情除咗Logan 其他唔算有劇情......可能有睇開漫畫 基本上無咩好特別

最後講句 好睇就好睇 唔好睇就唔好睇
唔洗pros cons

我自己係1. Ironman同蜘蛛仔 2. Deadpool 3. 黑豹
我覺得套戲幾正 係就係交待wakanda背景長咗d
但我唔覺有悶場位 而且交待都好正常

唔鍾意佢個妹啲戲 佢有啲似sucky sucky cocky cocky 個youtuber maximbady 有啲on9 + 懶醒

打鬥唔太好，特別係兩隻黑豹打，黑到乜都睇唔到

劇情一樣比較大路

但係鍾意主角同反派個台風，好王者feel
動物cg大戰都幾特別
mbaku 猩猩族長都幾好笑

評價 算係咁啦

含曬黑腸咁

自己鍾意睇邊套嘅排名都要比你屌 marvel撚真係惡過狗

美隊二 個T.Chara 明白哲理 好有深度
本傳電影變左崇拜老豆 用一段時間先接受真相既on9仔 人設牛頭唔搭馬嘴

決鬥明明就係自己打輸 跟住發堂細佬爛渣 扮正道強行奪回王位 成件事好噁心

尾段又吹奏黑人未來主義

淨係呢幾點 已經足夠令人去反套野啦？

利申：覺得套戲一般 唔吹奏 唔反對

1. 你所指嘅男主角並唔係黑豹嘅主角，而係入面嘅反派
2. 奪命異能呢套嘢我都好印象深刻，係因為垃圾到冇朋友
居然係你嘅favourite movie，人唔笑狗都吠
3. 咩撚嘢沒有之一，最愛就最愛啦，戇鳩仔

反黑反同反女
玩晒

Captain Marvel都收成12億

Yibambe!

難得有人講人話，racist死全家

本來無咩，不過AVG3出到咁柒的盾牌俾隊長做，係要反佢

黑豹啲bgm好正

好鍾意佢句
wakanda forever

呢幾年既marvel 覺得最好睇係黑豹！

樓主屎眼睇戲

全世界都屌緊呢part cg垃圾到喊 係樓主話冇問題
獨到

果條撚樣都真係on9
仲係度死撐 套戲根本show 唔到 wakanda 啲科技有幾高

你個腦壞撚左呀 換左佢啦

我覺得個故事幾好
電影有政治意思一啲問題都冇
但係黑豹呢個角色係個人電影吸引力好細
內戰既黑豹出場時間咁少
人物描寫同成長都深刻過個人電影

啲動作場面好差,設計都唔好
開頭係森林夜晚個場乜春都睇唔到
韓國個到咁都叫超班,同經期隊長個場追車鬥差呀?
同一個導演佢套CREED啲打交唔錯
黎到黑豹單挑場面水準大幅下降
大場面又唔掂
最攪笑,最垃圾係WAKANDA啲武器設計
又想高科技又想非洲傳統,攪到好怪
光頭待衛串人用槍
佢走去冒住俾人射既風險係架開得好快既車上面擲支矛出去
啲卒又冇黑豹,美國隊長個啲超人身體,又冇裝甲,走去近戰
最後大戰成班人用刀同矛劈友同搵犀牛撞人咁叫高科技
黑豹唔係唔型,MCU好多人物型過佢好多,FANS鐘意其他人物多啲唔係冇道理

佢唔夠黑啊

唔鐘意個主演成個傻仔咁
佢阿哥反而好型

本身唔鍾意 但買裝果到幾吸引

講特技，最後大戰嗰段甩曬轆。

佢後面咩水

你每個point都係一D好主觀既野
我反既原因係呢部戲係Marvel入面我覺得最垃圾既一部
講搞笑程度，黑豹個妹真係完全令我笑唔到
講劇情，係大路之餘係無野搭救到，
你話Iron Man2同雷神2劇情廢 但係本身個係第一集人物已經好吸引
同埋你拎其他野黎比係改變唔到事實

btw 我本身都係負評上一頁 唔明我自己主觀唔鍾意關你咩事
仲要我晒時間去駁你

成日都對住條女大嗌 Wakanda Forever

力架太黑睇唔到

個人覺得還可以啦，傳統英雄片格調，無驚喜無咩過失
不過一堆政治正確令人反感，最on9係反派成身粒粒，屌你明蝦鳩密集恐懼症的人

其實佢地係黑色

war machine falcon都叫冇人反?

你用屎眼睇連登?

正正式式輸完比反派，點知唔服輸

Irina Shayk

黑豹幾好睇，好睇過驚奇，deadpool 好多倍

入面果啲笑位真係頂唔順

屌你啦水行俠d cg假到似玩三國無雙 唔好講到好好咁 只係好黑豹最後個到小小咁多

多謝各位撐我老友

樓主係死左膠咪覺好睇囉
垃圾nigga d戲憑咩會好睇

聖人出現

有D悶 唔關膚色事

知唔知佢地開戰成日講嘅 “we 邦 ban” 係點解
次次睇到我好撚尷尬，覺得好撚柒

終於有人出聲

本身都好鐘意 同埋覺得成team都係黑人係幾好 但一部唔係真係好勁嘅瘋狂吹捧一步登天拎奧斯卡 仲要唔係真係咁實至明歸 呢下就反感 你又見唔見blue moon同green book比人屌？唔會因爲人地個故真係寫得好

話設定係高科技
但套戲d野就勁唔合理
個設定彈個妹出黎話聰明過tony stark tim

燈光師話好難打燈喎

我個人嚟講覺得有三個問題

先講劇情同背景，劇情實在太過大路、公式同Lame，仔細諗吓成個Flow根本就係一套本身有權有勢囓主角畀一個有野心嘅兄弟奪位，再靠人脈同能力重新登上王位嘅家庭倫理劇，完全同樓上好多巴打嘅講法一樣，係帶啲科幻元素嘅獅子王，相比起套戲入面嘅美術元素，呢個劇本係完全唔夠出彩

同埋我都睇得出套戲其中一個idea係類似Black lives matters，但其實可以講得白啲鮮明啲，套戲入面真正表達到黑色人種嘅Struggle幾乎就只有開頭Killmonger老竇同佢講故仔嘅CGI Storyboard，同埋Killmonger臨死前回憶其他作為奴隸嘅先祖跳船以追求自由嘅對話

第二係角色定位，主角T'challa居然喺佢套Solo-film入面表現唔到作為一國之君有嘅霸氣、決斷力同決策力，同佢喺Civil War入面高傲、強勢、冷酷但其實通情達理嘅表現有好大出入。

雖然我感覺得到T'challa開始係先對Wakanda內嘅人民仁慈，最尾受Killmonger影響而去愛護世上所有黑人嘅轉變，但T'challa本身喺Civil War入面已經展現過嘅其他人格特質都唔太能夠表現到出嚟；

而T'challa作為主角但性格描寫不足嘅結果就係會俾Killmonger呢個背景同個性複雜，氣勢充足嘅antagonist搶哂風頭，同埋俾侍衛長Okoye、猿人M'Baku、細妹ShuriI，甚至軍火商Klaue呢啲性格單一但發揮到極限嘅角色壓制，形成唔到屬於主角嘅image

題外話，我覺得如果加多少少T'challa同ShuriI之間嘅兄妹互動，好似喺個Lab入面唔識新科技俾Shuri撚鳩咁嘅情節，加重返T'challa著重家庭嘅特質，可以令佢嘅Killmonger之間嘅對立會更加深刻。

第三點，都係最差嘅一點，動作設計太On9

得罪講句，成套戲真係擺得上台面嘅action sequence就只有賭場至Car chase追逐戰嗰度， 呢個sequence係充分運用到Black Panther and friends嘅能力同Style，賭場入面鏡頭運用得好好，Car chase又有泡菜仔市內夜景嘅霓虹做Color contrast同響應返BP人設嘅Aesthetic，係幾好J嘅

但係

作套戲嘅動作場面質素由T'challa俾Killmonger踢落瀑布之後就開始跌Watt，打鬥九成都係用CGI Effect撐，但又整得肉酸，屌你老母作為一套MCU片，你啲CGI仲可以差到似00年代咁真係死罪嚟

CGI呢點喺T'challa回歸同Killmonger決戰之前嗰度投矛爆飛機，去到地底Vibranium礦場最終決戰嗰度更加係不堪入目，人物黑得滯同背景Blend埋咗一齊，CGI又整得假，又要懶係高速打鬥咁，結果就係唔係做緊乜，令人睇得明嘅就只有最尾T'challa搶到矛頭一嘢捅落Killmonger心臟一個鏡頭

除此之外，捨棄咗BP敏捷、神出鬼沒嘅作戰風格，變成靠藥草超人力量同戰衣防彈、Kinetic Blast硬爆人哋，真係On9到無朋友

成套戲畀我一種好似係五至十年前嘅二三流AAA遊戲，高成本製作，世界觀設定同美術一流，但係出嚟嘅效果係劇本大爆炸，Gameplay得開頭部份精彩，後面完全唔知做乜鳩嘅感覺

總括而言，Far from being the best MCU moive，立意高深但劇本中庸，美術一流但動作三流，根本唔值得瘋狂吹奏

可能因為黑豹係黑人

無可否認力架著白色金色真係好靚

其實佢好慘，應該救返佢
到時就可以出captain africa 同 wakanda soldier

因為過份吹奏
吹到MCU評分最高
睇評分以為呢套係英雄片既citizen kane
重要提名最佳電影
憑咩入圍？
咪就係因為成套都係黑人

懷疑樓主本身係個利卡
講笑啫

其實我本身都鍾意黑豹~
幾型~動作都好敏捷~
但我反而比較鍾意CA3那段追車
不過黑豹漫畫本來識巫術~如果加埋落去就好

Killmonger

你真係
個心形草係有強化，但都係人類級別，主要都係靠件裝
你話黑豹學緊體術，經過好多次任務，所以勁過鷹眼同bw?

bw 體術係成隊最強，兩個正職係特務，少經驗過黑豹？ 仲有一個讀心一個射箭都取代唔到

美隊除左血清，佢主要係個人性格先導致佢係美隊
跟老豆學做岩既事》〉老豆又錯撚哂跟個錯既做岩既事

佢同歷代黑豹連結除左通靈學多d歷史，跟本無任何作為

連登仔最憎力架都唔係第一日

不過老老實實，最後地鐵場打戲D CG真係太差，搞到睇完個印象唔係幾好。

武器整黎係保護自己 唔係用黎侵略打仗 你連呢啲都唔識
咁大個國家都可以隱藏 一個實驗室唔得？
依嫁係講緊 黑豹 呢套戲
你講avengers 3 做乜撚野？ 鳩唔搭8

一開頭就已經係黑貓
去到最後係隻好打咗嘅黑貓
同IM/CA嗰啲由無到有喺故事線上差好遠喎

美隊2幾乎0特效？
師兄你無野呀嘛
唔係有啲紫色紋/慢動作鏡頭嗰啲先叫特效

因為個劇本抄足獅子王
黑豹=辛巴

放心，而家係走咗去反驚奇隊長，冇人再反黑豹

唔知其他人屌咩
我就係屌個故事本身咁精彩都比個導演拍到成舊屎咁

非洲部落吹到高科技世界
打飛機味濃
最後果part打鬥
特技同toby版第一集蜘蛛俠差唔多
獅子王故事又悶

相比起thor嘅北歐神話背景好睇好多

最重要黑豹啲歌正

咁都有得講
人地第一集唔跟公式講起源就話比唔過

公平啲佢設定就係普通上任傳下任 傳左咁多代
唔係個個新英雄上任都要有故仔架

咁講Thor, gotg, Spider-Man 都唔係由冇到有啦(gotg個個實力組隊前後冇變化)

你睇到咁簡單得力量增長就係成套戲嘅成長轉變

其實我認為黑豹之所以係美國畀人吹到上天係因為佢講中左啲美國嘅時幣，例如反派係ghetto長大，細個時老竇犯法俾人捉左，成長時零support等。最後黑豹被睇成英雄係因為佢走去保護同教育ghetto黑人小朋友，所以可能啲美國人特別係african american睇完會好有feel/覺得好睇。

悶到仆街又黑

睇marvel睇壞腦 成套野為政治而拍 都叫好

最後果幕響架列車果度打果度睇到我眼花，係咁打下停下，好唔爽

summer soldier

根本反黑豹嘅連登仔係特登針對套嘢
TRUE!

係啊 幾十年前漫畫都係為政治而畫啊 乜都係政治啊

聽聞下集都有會佢出現

個人覺得黑豹個故事太簡單但系個角色好型

Killmonger型到我唔覺佢係反派佢只係用常人唔接受既手段保護Wakanda

冇反黑豹 ca3個陣直程鐘意黑豹
不過點會估到佢套個人戲冇想像中咁好
咪失望囉

同埋黑人理念嚟講 佢堂細佬個套其實仲好過黑豹本人個套理念
黑豹對開放wakanda其實都幾1516
佢條女想開放 佢自己冇主見 佢堂細佬太極端
一句講哂 黑豹套戲入面黑豹冇鮮明意識

ca3反而睇得出佢想報仇 但係亦可以放低一切
黑豹套戲? sor 睇唔到 我只係見到個奪權嘅敗者

可否不分膚色的界限

就係因為駛唔到，所以先唔行鎖國，轉左行中間路線，唔用武力解救黑人，但都開放左啲技術俾佢地，等佢地自力更新，咁都叫左膠

非廣告，有興趣嘅可以睇下黑豹入面嘅角色成長同分析，佢講得好好。呢度啲巴打都算理性，其他個啲一早力架力架咁四圍吠，好似未撚讀過書咁

睇得MARVEL 都弱智架啦